史上最笨的共諜

史上最笨的共諜

台灣《蘋果日報》

台灣早前爆出王炳忠共諜案，最近偵查完畢，檢方認定新黨青年軍之中，王炳忠父子、侯漢廷等人被陸生收買，這位王炳忠是風頭人物，跟侯漢廷是新黨主席郁慕明旗下兩員戰神，時有爭寵情況。偵查結果出爐前，郁慕明已經急於切割，表明共諜怎會那麼笨，留這麼多證據，但回頭又說王炳忠成事不足，敗事有餘，變相承認旗下有人替國台辦做事。

證檢方證據一攤開來，果然成事不足，趣事有餘。這位共諜跟我們看書看電影的很不一樣。王直接用line跟王父溝通諜情，已經夠笨，其中一批證據竟然是王父到宮廟供奉時求神明開示的紙條，一一保存妥當，似等待被搜出來。紙條內容詳細到事事請示，不看不知暗裏為共產黨效勞，真主還是宮廟的神明。

例如這條：「弟子日前在廈門，和上海趙X見面談到成立公司構想，趙X（中方金主代表）……又覺得有弟子名字，也能用來作為弟子有一定營利收入或金錢流動的正當理由。

請問王爺怎麼看？日後此公司成立，是否可作為上海趙X方面資助學會運作的金流管道？」求籤求乩文為家宅平安見得多，問神明搞無間道之道，直接用來當通諜證據，大可一字不易，實在大開眼界。

另外一條問中共究竟比較重視誰，侯漢廷會否搶去了似向神明爭風吃醋：「趙X告訴弟子，侯漢廷想要自己單飛做媒體人，還向他要求補助他自己成立網站。但侯也表示了他走自己的路，不會和炳忠爭領導權。

趙X建議弟子，不用硬要把侯抓在身邊做部屬，也不用與侯爭媒體人氣，而是表演好弟子才是路線制定者、情勢分析定調者的角色，抓住這個角色，侯最後宣傳的成果還是可以為弟子收割。」這證據顯示，這枚共諜好似好識算計，但自信心缺缺，倒像個爭寵的妃嬪，難為台媒還以瑜亮情結形容二人關係。

大陸金流主要是以「出書」名目，以「版稅」形式付給王氏父子，那些追問對方「我的書還有幾本？」的通訊紀錄，刪掉後本不能還原，但偏偏用line發出，給政府拆解佐證，幹嘛不選用由大陸一手操控的微信呢？笨。那些帳冊也保存得很「神秘」，整整齊齊藏在衣櫃裏，搜查出來前後大概收受了二千萬台幣。

這數字一出，很多台人開玩笑說，收買我啊，這樣的笨諜也值二千萬？我值一億啊，收買我啊。不好笑的是，事涉國安，情況嚴重，如今變成綜藝娛樂讓人訕笑，會不會降低戒心，會不會有人覺得自己不止值兩千萬，難說。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
三大國靠邊站 (左丁山)

下一則
下一則
當初，相愛過嗎？ (李碧華)